Что сделал старик из сказки А. С. Пушкина, поймав золотую рыбку?
Пошёл к ювелиру
Сварил уху
Отпустил ее в море+
Купил аквариум
Кто написал детскую сказку в стихах «Тараканище»?
Сергей Михалков
Самуил Маршак
Николай Носов
Корней Чуковский+
Что сказал Шерлок Холмс после того, как доктор Ватсон назвал его великим сыщиком?
"Совершенно верно"
"Я не сыщик"
"Это не так"
"Дорогой Ватсон, я всегда вам об этом говорил!"+
Как зовут сову Гарри Поттера?
Букля+
Дакля
Шмакля
Рвакля
Какое прозвище у героини романа Харпер Ли "Убить пересмешника" Джин Луизы Финч?
Носастик
Ушастик
Глазастик+
Губастик
Что вырубал из скалы Данила-мастер?
Каменную бабу
Каменное сердце
Каменный цветок+
Каменный уголь
Из какого произведения строка "Чума на оба ваши дома!"?
"Ромео и Джульета"+
"Руслан и Людмила"
"Красавица и чудовище"
"Отцы и дети"
Кто воспитал Ихтиандра?
Доктор Франкенштейн
Доктор Кинчев
Доктор Сальватор+
Профессор Лебединский
Как заканчивается строчка В. Маяковского: «И жизнь хороша...»?
И жить хорошо+
И работа есть
И сам супер
и судьба ничего
Какова была фамилия подпольного миллионера из романа И. Ильфа и Е. Петрова "Золотой теленок"? 
Грудиенко
Корейко+
Абрамович
Саленко
Как звали русскую поэтессу Ахматову?
Наталья Николаева
Мария Иванова
Софья Павловна
Анна Андреева+
Борьба за какое "место" развернулась в одной из пьес А. Н. Островского?
Доходное+
Злачное
Тепленькое
Общее
Кем работал дядя Стёпа в стихотворении Михалкова?
Учителем
Врачом
Милиционером+
Пожарным
Где происходит действие пьесы Максима Горького «На дне»?
В ночлежке+
В баре
В шахте
На подводной лодке
Какой доктор был помощником Шерлока Холмса?
Росс
Ватсон+
Хаус
Айболит
Кто из этих персонажей романа А. Дюма мушкетером не был?
Атос
Матрос+
Портос
Арамис
Кто был главным героем в трагедии А. С. Пушкина «Каменный гость»?
Граф Калиостро
Дон Кихот
Дон Гуан+
Казанова
Как зовут главного героя комедии Д. И. Фонвизина «Недоросль»?
Епифанушка
Селиванушка
Митрофанушка+
Поликарпушка
Кто автор романа «Они сражались за Родину»?
Василий Аксёнов
Анатолий Рыбаков
Михаил Шолохов+
Анатолий Иванов
Как продолжается высказывание доктора Астрова из «Дяди Вани»: «В человеке должно быть все…»?
Пучком
Пропорционально
На месте
Прекрасно+
К кому в гости заезжал Чичиков?
К Манилову+
К Онегину
К Ляпкину-Тяпкину
К Обломову
Кто или что из нижеперечисленного упоминается в комедии Грибоедова «Горе от ума»?
пиковые дамы
семёрки
тройки
тузы+
О какой палате мы узнали благодаря Антону Павловичу Чехову?
об ума палате
об оружейной палате
о грановитой палате
о палате № 6+
Во что играют герои романа Достоевского «Игрок»?
в шахматы
в карты
в кости
в рулетку+
Какая дама описана у Антона Павловича Чехова?
со жвачкой
с болячкой
с заначкой
с собачкой+
Как в восточной литературе называется сборник стихов одного автора?
канапе
софа
оттоманка
диван+
Как называется произведение Н.В.Гоголя?
Рот
Зуб
Нос+
Глаз
Персонаж какого произведения оружейник Просперо?
«Три мушкетера»
«Три товарища»
«Три поросенка»
«Три толстяка»+
Кто в конце концов стал мужем Гермионы Грейнджер?
Невилл Долгопупс
Гарри Поттер
Драко Малфой
Рональд Уизли+
Какую пьесу написал Уильям Шекспир?
«Метель»
«Гроза»
«Ураган»
«Буря»+
Во что Онегин играл сам с собой в доме своего дяди?
рулетка
домино
шахматы
бильярд+
Чем занимался герой рассказа Лескова «Тупейный художник»?
шил одежду
делал игрушки
писал картины
стриг людей+
Кто произнес "Бедный Йорик"?
Папа Карло
Рональд Рейган
Гамлет+
Борис Ельцин
Что делал герой повести «Вий» Хома Брут, защищая от нечисти?
смотрел только в зеркало
ел чеснок
сыпал вокруг себя перец
очерчивал вокруг себя круг+
Кто написал пьесу «Укрощение строптивой»?
Булгаков
Бомарше
Островский
Шекспир+
Кто дрался с гвардейцами кардинала?
три толстяка
три танкиста
три поросёнка
три мушкетёра+
Как зовут заглавного героя поэмы Николая Некрасова?
Нос майора Ковалёва
Карлик Нос
Джузеппе Сизый Нос
Мороз Красный Нос+
Кто первым позвонил герою сказки Чуковского «Телефон»?
верблюд
слон+
крокодил
бегемот
Как называют период творчества Александра Сергеевича Пушкина?
Болдинское лето
Болдинская весна
Болдинская зима
Болдинская осень+
Как назвал свою повесть Александр Куприн?
«Изумрудный город»
«Гранатовый браслет»+
«Малахитовая шкатулка»
«Янтарная комната»
Какую одежду предпочитал Илья Ильич Обломов?
мундир
сюртук
фрак
халат+
Какую фамилию носил главный герой поэмы А. Твардовского?
Тёркин+
Скалкин
Сковородкин
Кастрюлькин
Кто стал героем поэмы Николая Некрасова?
баба с воза
девочка с копеечку
мальчик с пальчик
мужичок с ноготок+
Кто автор сказки «Аленький цветочек»?
Алексей Толстой
Пётр Ершов
Сергей Аксаков+
Павел Бажов
Кто 14 лет просидел в тюремной камере замка Иф?
Мартынов
Лермонтов
Пушкин
Дантес+